\documentclass{minimal}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,fit,calc}
\begin{document}

\begin{tikzpicture}[ 
mybox/.style={draw=black} ,
abv/.style={font=\fontsize{7}{7}\selectfont} 
]
%%HUOMUOMHUOM: lisää noodeihin aina jokin (edes pätkäisty) esimerkki??
%%HUOMUOMHUOM: ehkä myös klikattava linkki käsiteltävään lukuun
%%KYSKYSKYSKYS: miten ilmaistaan näitten periminen Transitiivikonstr?
%%KYSKYSKYSKYS: miten ilmaistaan kielittäisyys??
%%%%---> Ehkä väreillä / sävytyksellä / katkiviivareunoilla tms.
%%%%---> SELKEYDEN VUOKSI pelkästään polysemialinkit, jos sekä p että i?

    \node (alatop) [] { alatopiikkikonstruktio };
    \node (absalatop) [above=of alatop.north east] { abstraktin tason alatopiikkikonstr };
    \node (segaja) [right=of alatop.east] { segmentoitu ajanjakso -konstr. };
    \node (top) [right=of segaja.east] { topikaalinen konstruktio };
    \node (kontr) [below=of segaja.north] { kontrastiivinen konstr. };
    \node (josk) [below=of kontr.east] { joskus--joskus-konstr. };

    \node (abstop) [above=of top.north west] { abstraktin tason topikaalinen konstr. };

    \node (jaks) [above=of absalatop.west] { jakson aloittava konstruktio };
    \node (johd) [right=of jaks.east] { johdantokonstruktio };
    \node (esit) [above=of jaks.north east] { esittelytopiikkikonstruktio };
    \node (rap) [right=of esit.east] { raportoiva konstruktio };
    \node (ilm) [above=of rap.north] { ilmoituksen aloittava konstruktio };
    \node (tiivhist) [above=of esit.west] { tiivistetty historia -konstruktio };

    %\draw[->] (jaks) to[] node [abv, midway, above] {$I_{I}$} (johd);

    \draw[->] (absalatop) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (alatop);
    \draw[->] (absalatop) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (segaja);
    \draw[->] (absalatop) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (jaks);

    \draw[->] (segaja) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (kontr);
    \draw[->] (segaja) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (kontr);

    \draw[->] (abstop) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (segaja);
    \draw[->] (abstop) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (top);

    \draw[->] (esit) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (jaks);
    \draw[->] (esit) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (johd);
    \draw[->] (esit) to[] node [abv, midway, above] {$I_{I}$} (rap);
    \draw[->] (esit) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (tiivhist);

    %\draw[->] (esit) to[] node [abv, midway, above] {$I_{I}$} (ilm);
    \draw[] (ilm) to[] node [abv, midway, right] {$I_{P}$} (rap);
    \draw[] (kontr) to[] node [abv, midway, right] {$I_{P}$} (josk);

%Rypäs:
%kontr..ajallinen alatop... alatop... joskusjoskus...
%Joku linkki anaf ja alatop välille?

\end{tikzpicture}


\end{document}
